柯宇綸: 《色，戒》片酬低過香港電影

柯宇綸因為支持「太陽花運動」, 被中共封殺, 大家真係要支持佢. (而且佢係影片開頭都講粵語)

柯宇綸話佢演出由王晶監製的香港電影《愈快樂愈墮落》, 片酬有40萬台幣.

反而, 柯宇綸係幾年後演出李安導演《色，戒》, 套戲拍左八個月, 但片酬只有20萬台幣. (雖然劇組係每個拍攝日都向柯宇綸給予100港元的膳食費.) 但柯宇綸唔後悔, 因為可以換到八個月時間向李安學者.

柯宇綸話佢近年試過收過百萬台幣片酬. (我估計是指大陸合拍片《風再起時》....套片
因為有柯宇綸, 過唔到大陸審查, 正在被雪藏中.)

拍攝八個月, 收20萬台幣片酬, 相信而家大部分演員都唔肯.

李安呀...

時勢唔同

王家衛都開始被指拖欠薪酬

你估拍足八個月咩, 咪又係有通告先開, 計組數㗎嘛

咁就要視乎《色，戒》劇組會否容許演員在空擋接其他jobs.

睇番資料, 柯宇綸係《色，戒》拍攝果八個月期間無接其他jobs, 但唔知係柯宇綸自己決定抑或係劇組要求.

以李安美國劇組作風, 幾多組戲,幾時拍,拍幾耐一定簽約前已經安排好曬, 以 side cast 來講廿萬台幣算係咁

有得扮屌湯唯，我唔收錢都ok

台灣手足嚟